\documentclass{article}
\usepackage {graphicx}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{spanish}


\title{Prototipo de Red IoT de estaciones meteorológicas conectadas a un servidor que permita 
la visualización de los datos recibidos}

\author{Daniel Alejandro Rodriguez Suarez}


\begin{document}
\maketitle


\section{Planteamiento del problema}
Dentro de varias industrias, como por ejemplo la agricultura, el uso de estaciones de monitoreo de
variables atmosféricas es de suma importancia dado que le permite a las personas conocer el estado
del medio ambiente y tomar decisiones sobre qué hacer. Sin embargo para poder realizar este monitoreo
es necesario que las personas se encuentren dentro de esta red IoT, provocando que de cierta forma
las personas no se puedan alejar para mantenerse conectados. Lo que se propone en este artículo
es hacer una pequeña red de estaciones meteorológicas comunicadas unas con respecto a las otras,
que envíen los datos recolectados por sus sensores a un servidor en internet, el cual le permitiría
al operador realizar el monitoreo desde cualquier sitio siempre y cuando acceda a la página web.


\section{Objetivos}
\begin{itemize}
       \item Armar estaciones meteorológicas que registran información relacionada con la calidad de aire.
        \item Conectarlas unas a las otras.
        \item Montar servidor en cual se almacene la información de estos sensores.
        \item Desarrollar página web en la que se pueda monitorear la red de sensores sin estar dentro de esta.
        \item Implementar técnicas de ciencias de datos que permitan comprender los datos de los sensores.
        \item Implementar técnicas de ciencias de datos que permitan predecir comportamientos.
\end{itemize}

\section{Productos a entregar}
\begin{itemize}
	\item dispositivo IoT que capture información relacionada con la calidad del aire
	\item página web en la que se presenta la información recolectada de una forma sencilla
\end{itemize}

\section{¿Que temas abarca el proyecto?}
\begin{itemize}
        \item IoT: Se encuentra implícito en la relación que se hace entre estaciones de sensores.
        \item Comunicación inalámbrica y celular: Se tiene pensado usar módulos de radiofrecuencia para conectar las estaciones y el servidor,
                y el desarrollo de la página web le permitiría acceder al operador desde su celular.
        \item Ciencia de datos: El servidor estará en capacidad de realizar técnicas de ciencia de datos que permitan la visualización
                y posible predicción con los datos que recibe.
\end{itemize}
\end{document}

